[{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ca"
  },
  "question": "Đâu là nét đẹp ngày Xuân của vùng Đông Bắc?",
  "answer": [
    "Chợ hoa “Trên bến dưới thuyền”",
    "Lễ hội hoa đăng",
    "Chợ phiên vùng cao"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Chợ phiên vùng cao",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d3"
  },
  "question": "Giống đào quý hiếm có hình chiếc chuông nổi tiếng tại vùng núi Mẫu Sơn có tên là gì?",
  "answer": [
    "Đào Chuông",
    "Đào Phai",
    "Đào Nhật Tân"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Đào Chuông",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d4"
  },
  "question": "Đâu là loại bánh không thể thiếu trong mâm cỗ Tết của người Đông Bắc?",
  "answer": [
    "Bánh chưng xanh",
    "Bánh chưng đen",
    "Bánh tét"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Bánh chưng đen",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d1"
  },
  "question": "Đâu là giống hoa đào nổi tiếng tại Mẫu Sơn?",
  "answer": [
    "Đào chuông",
    "Đào rừng",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d6"
  },
  "question": "Bánh ngải thường xuất hiện trên mâm cỗ Tết của người Đông Bắc được làm từ nguyên liệu nào?",
  "answer": [
    "Lá bạc hà",
    "Lá mắc mật",
    "Lá ngải cứu"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Lá ngải cứu",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d7"
  },
  "question": "Bài hát xoan Xin huê, đố huê mang ý nghĩa nhân văn nào sau đây?",
  "answer": [
    "Phán ánh đời sống tinh thần lao động phong phú",
    "Phản ánh khát vọng hạnh phúc lứa đôi",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d2"
  },
  "question": "Bánh láo khoải có màu vàng ươm đẹp mắt trong ngày Tết người Mông (Hà Giang) được làm từ nguyên liệu gì?",
  "answer": [
    "Ngô",
    "Khoai",
    "Nếp"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Ngô",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d9"
  },
  "question": "Nhạc cụ được sử dụng trong diễn xướng Then ngày Xuân của người Tày, Nùng là gì?",
  "answer": [
    "Đàn organ",
    "Đàn ghi-ta",
    "Đàn tính"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Đàn tính",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511da"
  },
  "question": "Loại bánh làm từ gạo nếp mang hương vị Tết của người Tày (Cao Bằng) là gì?",
  "answer": [
    "Bánh chuối",
    "Bánh khảo",
    "Bánh bao"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Bánh khảo",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511db"
  },
  "question": "Vì sao người Nùng (Lạng Sơn) ăn thịt vịt vào ngày 30 Tết?",
  "answer": [
    "Để giải xui, tiễn đưa những điều không may mắn",
    "Đón năm mới mạnh khỏe, bình an",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511dc"
  },
  "question": "Đâu là di sản văn hoá phi vật thể của vùng Đông Bắc?",
  "answer": [
    "Múa sư tử mèo",
    "Hát then",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511dd"
  },
  "question": "4 cây tỏi tươi trên bàn thờ người Dao (Lạng Sơn) tượng trưng cho điều gì?",
  "answer": [
    "4 mùa trong năm",
    "4 người gác cổng",
    "4 lời cầu khẩn"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "4 mùa trong năm",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511de"
  },
  "question": "Loài hoa nở rực các cung đường Đông Bắc báo hiệu Xuân về?",
  "answer": [
    "Hoa đào",
    "Hoa mận",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511df"
  },
  "question": "Người H'Mông kiêng kị điều gì trong ngày Tết?",
  "answer": [
    "Chỉ mở cửa, không tiếp khách",
    "Chỉ gặp gỡ, không trò chuyện",
    "Chỉ đốt lửa, không thổi lửa"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Chỉ đốt lửa, không thổi lửa",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e0"
  },
  "question": "Hoa mận - Loài hoa đặc trưng của vùng núi Đông Bắc, thường nở rộ vào dịp nào?",
  "answer": [
    "Tháng 10 - Tháng 12",
    "Tháng 12  - Tháng 2 năm sau",
    "Tháng 6 - Tháng 8"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Tháng 12  - Tháng 2 năm sau",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e1"
  },
  "question": "Lễ hội Lồng Tồng (xuống đồng) của người Tày (Cao Bằng) vào mồng 1 Tết có ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Gia đình hòa thuận",
    "Mùa màng bội thu",
    "Buôn may bán đắt"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mùa màng bội thu",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d5"
  },
  "question": "Địa điểm ngắm hoa đào nổi tiếng tại Lạng Sơn mỗi dịp Xuân về là nơi nào?",
  "answer": [
    "Núi Mẫu Sơn",
    "Núi Bạch Mã",
    "Núi Bà Đen"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Núi Mẫu Sơn",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e3"
  },
  "question": "Người Mường (Phú Thọ) mở hội ném còn vào thời gian nào?",
  "answer": [
    "27 - 30 Tháng Chạp",
    "Mồng 1 - Mồng 3  Tháng Giêng",
    "Mồng 4 - Mồng 7 Tháng Giêng"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mồng 4 - Mồng 7 Tháng Giêng",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e4"
  },
  "question": "Đâu là điệu hát đặc trưng của người dân Đông Bắc?",
  "answer": [
    "Dân ca quan họ",
    "Hát Then",
    "Đờn ca tài tử"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Hát Then",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e5"
  },
  "question": "Điệu hát then của vùng Đông Bắc là điệu hát đặc trưng của dân tộc nào?",
  "answer": [
    "Khmer, Kinh, Dao",
    "Kinh, Mông, Khmer",
    "Tày, Nùng, Thái"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Tày, Nùng, Thái",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e6"
  },
  "question": "Điệu hát giao duyên mỗi mùa Xuân về của người Tày có tên là gì?",
  "answer": [
    "Hát lượn",
    "Dân ca quan họ",
    "Đờn ca tài tử"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Hát lượn",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e7"
  },
  "question": "Lễ hội cướp đầu pháo của vùng Đông Bắc mang ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Cầu may mắn, tài lộc",
    "Cầu tình duyên thuận lợi",
    "Cầu học hành tấn tới"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cầu may mắn, tài lộc",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d8"
  },
  "question": "Màu đen của bánh chưng đen đặc sản Đông Bắc có nguồn gốc từ đâu?",
  "answer": [
    "Phẩm màu",
    "Tro của cây núc nác",
    "Hàng the"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Tro của cây núc nác",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e9"
  },
  "question": "Phong tục gánh nước bạc, nước vàng của người Pu Péo (Hà Giang) mang ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Cầu tai qua nạn khỏi",
    "Cầu mùa màng bội thu",
    "Xua đuổi tà ma"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cầu mùa màng bội thu",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ea"
  },
  "question": "Theo tục lệ, vào ngày 26 hàng năm, người Mông sẽ chặt cây gì cắm trước cửa nhà?",
  "answer": [
    "Cây mai to (một loại tre)",
    "Cây hồi",
    "Cây dâu rừng"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cây mai to (một loại tre)",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511eb"
  },
  "question": "Loại rượu thường được sử dụng trong các dịp lễ Tết của người H'Mông là gì?",
  "answer": [
    "Rượu ngô",
    "Rượu nếp",
    "Rượu vang"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Rượu ngô",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ec"
  },
  "question": "Mâm cỗ Tết của người Tày (Cao Bằng) gồm những món ăn nào?",
  "answer": [
    "Bánh bèo, giò chả, nem rán, thịt đông",
    "Bánh tét, thịt kho hột vịt, chè trôi nước, xôi",
    "Bánh chưng, gà luộc, chè lam, bánh khảo"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Bánh chưng, gà luộc, chè lam, bánh khảo",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ed"
  },
  "question": "Vào ngày mồng 1 người Tày (Lạng Sơn) làm gì để thanh tẩy những điều ô uế?",
  "answer": [
    "Đặt cành lá đào trong bát nước dâng lên bàn thờ",
    "Tổ chức tiệc rượu linh đình",
    "Đóng cửa không tiếp khách"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Đặt cành lá đào trong bát nước dâng lên bàn thờ",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ee"
  },
  "question": "Đâu là giai điệu dân ca nổi tiếng xuất phát từ Phú Thọ?",
  "answer": [
    "Hát xoan",
    "Hát sli",
    "Hát then"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Hát xoan",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ef"
  },
  "question": "Lạng Sơn có bao nhiêu lễ hội Xuân được công nhận là di sản văn hóa phi vật thể?",
  "answer": [
    "8 lễ hội",
    "10 lễ hội",
    "12 lễ hội"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "8 lễ hội",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511f0"
  },
  "question": "Mâm cúng Tết của người Nùng (Lạng Sơn) gồm những món ăn nào?",
  "answer": [
    "Thịt vịt, bánh gai, bánh rợm, bún, hoa quả",
    "Thịt gà, bánh dày, xôi, hoa quả",
    "Thịt gà, bánh tét, xôi, chè"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Thịt vịt, bánh gai, bánh rợm, bún, hoa quả",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e2"
  },
  "question": "Đàn tính được sử dụng trong nghệ thuật hát then được làm từ vật liệu gì?",
  "answer": [
    "Trái cau",
    "Trái bầu",
    "Trái dừa"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Trái bầu",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511e8"
  },
  "question": "Hát Sli là điệu hát ứng đối của dân tộc nào sau đây?",
  "answer": [
    "Kinh",
    "Nùng",
    "Khmer"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Nùng",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511cb"
  },
  "question": "Đâu là trò chơi dân gian của vùng Đông Bắc dịp Tết?",
  "answer": [
    "Ném pao",
    "Đánh đu",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511c9"
  },
  "question": "Món xôi 5 màu của dân tộc Tày, Nùng có tên là gì?",
  "answer": [
    "Xôi gấc",
    "Xôi ngũ sắc",
    "Xôi vò"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Xôi ngũ sắc",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511cc"
  },
  "question": "Lễ hội Đền Hùng (Phú Thọ) diễn ra vào ngày nào?",
  "answer": [
    "Mồng 10 tháng 3 âm lịch",
    "12 tháng 3 âm lịch",
    "15 tháng 3 âm lịch"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Mồng 10 tháng 3 âm lịch",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511cf"
  },
  "question": "Đêm ốm dài, đêm Sli ngắn là câu tục ngữ nói về làn điệu nổi tiếng nào của người Nùng?",
  "answer": [
    "Hát lượn",
    "Hát Sli",
    "Hát then"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Hát Sli",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511ce"
  },
  "question": "Đâu là lễ hội truyền thống của vùng Đông Bắc vào mùa Xuân?",
  "answer": [
    "Lễ hội chùa Hương",
    "Lễ hội múa sư tử mèo",
    "Lễ hội thả đèn trời"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Lễ hội múa sư tử mèo",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511d0"
  },
  "question": "Người Nùng (Lạng Sơn) dựng cây nêu vào ngày Tết với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Xua đuổi tà ma, mùa màng bội thu",
    "Không tiếp khách ngày Tết",
    "Thông báo gia đình có tiệc lớn"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Xua đuổi tà ma, mùa màng bội thu",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "65961f3c16e08ebe225511cd"
  },
  "question": "Địa điểm du lịch tâm linh nổi tiếng tại Lạng Sơn là chùa nào?",
  "answer": [
    "Chùa Hoa Nghiêm",
    "Chùa Tam Thanh",
    "Chùa Bái Đính"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Chùa Tam Thanh",
  "category": "sacdao_dongbac",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66a7"
  },
  "question": "Đâu là loại hình trình diễn dân gian của người Kinh Bắc mỗi dịp Tết đến Xuân về?",
  "answer": [
    "Dân ca quan họ",
    "Múa lân sư rồng mai hoa thung",
    "Đờn ca tài tử"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Dân ca quan họ",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66a8"
  },
  "question": "Món ăn thường không xuất hiện trên mâm cơm truyền thống của người Hà Nội là?",
  "answer": [
    "Gà luộc",
    "Bánh chưng",
    "Tré trộn"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Tré trộn",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66a9"
  },
  "question": "Phong tục cúng ông Công ông Táo về trời diễn ra vào ngày nào?",
  "answer": [
    "21 tháng Chạp",
    "22 tháng Chạp",
    "23 tháng Chạp"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "23 tháng Chạp",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ab"
  },
  "question": "Người miền Bắc kiêng kỵ điều gì trong ngày Tết?",
  "answer": [
    "Kiêng hái lộc",
    "Kiêng thắp nhang",
    "Kiêng quét nhà"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Kiêng quét nhà",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ac"
  },
  "question": "Tục khai bút đầu Xuân thường diễn ra vào ngày nào?",
  "answer": [
    "Mồng 1 Tết",
    "Mồng 2 Tết",
    "Mồng 3 Tết"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Mồng 1 Tết",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ad"
  },
  "question": "Người miền Bắc thường chưng những cây nào ngày Tết?",
  "answer": [
    "Hoa đào, quất",
    "Hoa giấy, hoa ly",
    "Hoa mai, hoa cúc"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Hoa đào, quất",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ae"
  },
  "question": "Cây quất đẹp để chưng Tết có những đặc điểm nào sau đây?",
  "answer": [
    "Lá quất to, xanh và thưa",
    "Quả to tròn",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66af"
  },
  "question": "Mâm ngũ quả miền Bắc thường gồm những loại quả nào?",
  "answer": [
    "Hồng, quýt, táo, chuối, bưởi",
    "Mãng cầu, dừa, đu đủ, xoài",
    "Thanh long, xoài, thơm, táo"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Hồng, quýt, táo, chuối, bưởi",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b0"
  },
  "question": "Đâu là chợ hoa nổi tiếng Hà Thành chỉ mở vào tháng Chạp?",
  "answer": [
    "Chợ hoa Đà Lạt",
    "Chợ hoa Hàng Lược",
    "Chợ hoa Hồ Thị Kỷ"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Chợ hoa Hàng Lược",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b2"
  },
  "question": "Đâu là loại mứt đặc trưng của Hà Nội?",
  "answer": [
    "Mứt dừa",
    "Mứt mãng cầu",
    "Mứt hạt sen"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Mứt hạt sen",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b3"
  },
  "question": "Vì sao người miền Bắc kiêng cho lửa ngày đầu năm?",
  "answer": [
    "Tránh cho đi xui xẻo",
    "Tránh gặp những điều không may",
    "Tránh gặp hỏa hoạn"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Tránh gặp những điều không may",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b4"
  },
  "question": "Đâu là làng đào nổi tiếng tại Hà Nội?",
  "answer": [
    "Nhật Tảo",
    "Nhật Tân",
    "Nhật Linh"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Nhật Tân",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b5"
  },
  "question": "Những loài cây thường được chọn để hái lộc đầu năm là gì?",
  "answer": [
    "Cành đa nhỏ",
    "Cành đề, cành si",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66aa"
  },
  "question": "Chùa nào sau đây là một trong những điểm lễ chùa đầu năm lớn nhất miền Bắc?",
  "answer": [
    "Chùa Một Cột",
    "Chùa Hương",
    "Chùa Thiên Mụ"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Chùa Hương",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b7"
  },
  "question": "Chiếc khăn các liền chị thường dùng đội đầu khi hát quan họ được gọi là gì?",
  "answer": [
    "Khăn Piêu",
    "Khăn mỏ quạ",
    "Khăn rằn"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Khăn mỏ quạ",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b8"
  },
  "question": "Đâu là loài hoa không nên chưng trên bàn thờ ngày Tết?",
  "answer": [
    "Hoa ly",
    "Hoa dâm bụt",
    "Hoa thược dược"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Hoa dâm bụt",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b9"
  },
  "question": "Mâm cỗ tết lớn thường 6 hoặc 8 bát đĩa mang ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Tình duyên suôn sẻ",
    "Gia đình hạnh phúc",
    "Phát tài, phát lộc"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Phát tài, phát lộc",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ba"
  },
  "question": "Ngày cúng ông Táo, người dân sẽ làm gì để giúp ông Công, ông Táo vượt vũ môn, lên thiên đình.",
  "answer": [
    "Cũng mâm ngũ quả",
    "Phóng sinh cá chép",
    "Đốt vàng mã"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Phóng sinh cá chép",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66bb"
  },
  "question": "Mâm cỗ Tết của người miền Bắc thường gồm những món ăn nào?",
  "answer": [
    "Bánh chưng, gà luộc, thịt đông, canh bóng thả",
    "Bánh ít, chả lụa, nem chua, thịt ngâm mắm",
    "Bánh bèo, heo quay, thịt kho trứng, canh khổ qua"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Bánh chưng, gà luộc, thịt đông, canh bóng thả",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66bc"
  },
  "question": "Trong buổi hát quan họ hai bên nam nữ được gọi là gì?",
  "answer": [
    "Đàng anh - Đàng chị",
    "Liền anh - Liền chị",
    "Bên ấy - Bên này"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Liền anh - Liền chị",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66bd"
  },
  "question": "Hoa đào gắn liền với ngày Tết miền Bắc mang ý nghĩa nào sau đây?",
  "answer": [
    "Con cháu đầy đàn",
    "Biểu tượng gắn kết, thịnh vượng",
    "Sống lâu trăm tuổi"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Biểu tượng gắn kết, thịnh vượng",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66be"
  },
  "question": "Mâm ngũ quả của người miền Bắc gồm 5 màu sắc tượng trưng cho điều gì?",
  "answer": [
    "5 vị thần",
    "Ngũ hành",
    "5 điều ước"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Ngũ hành",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66bf"
  },
  "question": "Ý nghĩa của món bánh chưng trên mâm cúng là gì?",
  "answer": [
    "Kính nhớ tổ tiên",
    "Mùa màng bội thu",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c0"
  },
  "question": "Ý nghĩa của món gà luộc trên mâm cúng của người miền Bắc là gì?",
  "answer": [
    "Sải cánh bay cao",
    "Vạn sự như ý",
    "Đảm bảo thẩm mỹ"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Vạn sự như ý",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c1"
  },
  "question": "Theo truyền thống ngày cuối năm người miền Bắc thường tắm bằng lá gì?",
  "answer": [
    "Mùi già",
    "Lá xuyến chi",
    "Lá mắc mật"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mùi già",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c2"
  },
  "question": "Giống đào màu nhạt, phơn phớt hồng được gọi là gì?",
  "answer": [
    "Đào Nhật Tân",
    "Đào chuông",
    "Đào phai"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Đào phai",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b1"
  },
  "question": "Mâm cúng ngày Tết của người miền Bắc được chăm chút tỉ mỉ với nguyện ước nào?",
  "answer": [
    "Năm mới gia đình hòa thuận",
    "Năm mới no đủ, thịnh vượng",
    "Năm mới học hành tấn tới"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Năm mới no đủ, thịnh vượng",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c4"
  },
  "question": "Đâu là nguyên tắc mâm cỗ Tết truyền thống của người miền Bắc?",
  "answer": [
    "Tối thiểu 7 món",
    "Có tráng miệng",
    "4 bát, 4 dĩa"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "4 bát, 4 dĩa",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c5"
  },
  "question": "Theo truyền thống, người miền Bắc thường rắc vôi bột ở 4 góc nhà với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Xua đuổi tà ma",
    "Rước may mắn vào nhà",
    "Chỉ đường cho ông bà tổ tiên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Xua đuổi tà ma",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c6"
  },
  "question": "Lễ hội Xuân nổi tiếng tại Mê Linh (Hà Nội) tên là gì?",
  "answer": [
    "Lễ hội Cổ Loa",
    "Hội đền Hai Bà Trưng",
    "Hội rước pháo làng Đồng Kỵ"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Hội đền Hai Bà Trưng",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c7"
  },
  "question": "Lễ hội đền Gióng (Sóc Sơn, Hà Nội) diễn ra từ ngày nào?",
  "answer": [
    "28 Tết",
    "30 Tết",
    "Mồng 6 Tết"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mồng 6 Tết",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66b6"
  },
  "question": "Dân ca quan họ được UNESCO công nhận là di sản văn hoá phi vật thể vào năm nào?",
  "answer": [
    "Năm 1780",
    "Năm 2008",
    "Năm 2023"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Năm 2008",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c9"
  },
  "question": "Vì sao kiêng kỵ quét nhà trong ngày Tết?",
  "answer": [
    "Tránh gây gỗ, cãi nhau",
    "Tránh mang hết những may mắn, tài lộc ra khỏi nhà",
    "Tránh gặp hỏa hoặn"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Tránh mang hết những may mắn, tài lộc ra khỏi nhà",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ca"
  },
  "question": "Đâu là trang phục truyền thống các liền chị thường mặc khi hát dân ca quan họ?",
  "answer": [
    "Áo mớ ba mớ báy, yến đào",
    "Áo bà ba, yếm lụa",
    "Áo dài, nón lá"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Áo mớ ba mớ báy, yến đào",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66cb"
  },
  "question": "Ý nghĩa của món xôi gấc trên mâm cúng là gì?",
  "answer": [
    "Gặp nhiều may mắn",
    "Tai qua nạn khỏi",
    "Sức khỏe dẻo dai"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Gặp nhiều may mắn",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66cc"
  },
  "question": "Ý nghĩa mâm cỗ cũng tổ tiên ngày Tết là gì?",
  "answer": [
    "Biết ơn với người đã khuất",
    "Mong ước một năm mới thịnh vượng, no đủ",
    "Tất cả đáp án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Tất cả đáp án trên",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66cd"
  },
  "question": "Làng nghề lụa lâu đời nhộn nhịp nhất Hà Nội mỗi dịp Tết là?",
  "answer": [
    "Làng lụa Vạn Phúc",
    "Làng lụa Mã Châu",
    "Làng lụa Tân Châu"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Làng lụa Vạn Phúc",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66ce"
  },
  "question": "Dân ca quan họ được hình thành và phát triển bên dòng sông nào?",
  "answer": [
    "Sông Hồng",
    "Sông Cầu",
    "Sông Cấm"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Sông Cầu",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c3"
  },
  "question": "Trang phục của các liền anh khi hát dân ca quan họ gồm những gì?",
  "answer": [
    "Áo dài ngũ thân, quần dài trắng",
    "Khăn xếp đen, ô lục soạn",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "6596247ea8842f90fcfd66c8"
  },
  "question": "Nụ tầm xuân được chưng trong ngày Tết của người miền Bắc mang ý nghĩa nào sau đây?",
  "answer": [
    "Biểu tượng sinh sôi nảy nở",
    "Biểu tượng vượt qua nghịch cảnh",
    "Biểu tượng giàu có, thịnh vượng"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Biểu tượng sinh sôi nảy nở",
  "category": "hathanh_vanhien",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894233"
  },
  "question": "Loài hoa nào được người miền Nam chưng trong ngày Tết với ý nghĩa tiền bạc đầy nhà?",
  "answer": [
    "Hoa trạng nguyên",
    "Hoa đồng tiền",
    "Hoa giấy"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Hoa đồng tiền",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894235"
  },
  "question": "Đâu là phong tục đặc trưng ngày cận Tết của người dân đồng bằng sống Cửu Long?",
  "answer": [
    "Tát ao bắt cá",
    "Thăm rừng hái lộc",
    "Dọn dẹp ghe, thuyền"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Tát ao bắt cá",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894231"
  },
  "question": "Mâm ngũ quả của người miền Nam gồm những loại quả nào?",
  "answer": [
    "Mãng cầu, dừa, đu đủ, xoài, sung",
    "Thanh long, chuối, dưa hấu, cam",
    "Chuối, bưởi, đào, hồng, quýt"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Mãng cầu, dừa, đu đủ, xoài, sung",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894236"
  },
  "question": "Trái dừa xuất hiện trong mâm ngũ quả miền Nam với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Vừa đủ, không thiếu",
    "Đi đường thuận lợi",
    "Tròn đầy viên mãn"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Vừa đủ, không thiếu",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894232"
  },
  "question": "Người miền Nam thường ăn canh khổ qua trong 3 ngày Tết với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Sung túc đủ đầy",
    "Mùa màng tươi tốt",
    "Khổ đau mau qua"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Khổ đau mau qua",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894234"
  },
  "question": "Nghệ thuật trình diễn được lưu truyền hàng trăm năm ở Nam Bộ mỗi dịp Tết là gì?",
  "answer": [
    "Nhã nhạc cung đình Huế",
    "Múa lân sư rồng Mai Hoa Thung",
    "Dân ca quan họ"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Múa lân sư rồng Mai Hoa Thung",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894239"
  },
  "question": "Người miền Nam thường chọn cây cảnh như thế nào để chưng Tết?",
  "answer": [
    "Cây có gốc lớn",
    "Cây nhiều nụ và lộc",
    "Cây nhiều cành"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cây nhiều nụ và lộc",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789423a"
  },
  "question": "Món ăn đặc trưng trong ngày Tết của người Tây Nam Bộ là gì?",
  "answer": [
    "Cá lóc nướng trui",
    "Heo quay lá mắc mật",
    "Thịt ngâm mắm"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cá lóc nướng trui",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789423b"
  },
  "question": "Đâu là điều kiêng kỵ trong những ngày đầu năm của người miền Nam?",
  "answer": [
    "Chưng hoa cúc trong nhà",
    "Thiếu muối, dầu, gạo",
    "Thăm viếng người thân"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Thiếu muối, dầu, gạo",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789423c"
  },
  "question": "Loại hình giải trí dân gian thường diễn ra ở các hội chợ Tết miền Tây là gì?",
  "answer": [
    "Lô tô",
    "Hát Bội",
    "Điệu lý"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Lô tô",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789423d"
  },
  "question": "Mâm cỗ ngày Tết của người miền Nam thường gồm những món ăn nào?",
  "answer": [
    "Bánh chưng, gà luộc, thịt đông, chả ram, chè bưởi",
    "Bánh tét, gà luộc, thịt kho tàu, canh khổ qua, củ kiệu",
    "Bánh gai, chả giò, nem chua, thịt ngâm mắm"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Bánh tét, gà luộc, thịt kho tàu, canh khổ qua, củ kiệu",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789423e"
  },
  "question": "Hoa mai thường có bao nhiêu cánh?",
  "answer": [
    "3 cánh",
    "4 cánh",
    "5 cánh"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "5 cánh",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789423f"
  },
  "question": "5 cánh của hoa mai tượng trưng cho điều gì?",
  "answer": [
    "Ngũ hành (kim, mộc, thủy hỏa, thổ)",
    "Ngũ phúc (phước, lộc, thọ, khang, ninh)",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894240"
  },
  "question": "Chợ hoa Tết xưa của người miền Tây thường điễn ra ở đâu?",
  "answer": [
    "Tuyến phố đi bộ nổi tiếng",
    "Trên bến dưới thuyền",
    "Vườn đào lâu năm"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Trên bến dưới thuyền",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894237"
  },
  "question": "Đâu là chợ Tết trên sông nổi tiếng của Cần Thơ?",
  "answer": [
    "Cái Răng",
    "Ngã Năm",
    "Ngã Bảy"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cái Răng",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894242"
  },
  "question": "Ngày 30 Tết, người Nam Bộ làm mâm cơm cúng dâng lên bàn thờ để làm gì?",
  "answer": [
    "Xua đuổi những điều không may mắn",
    "Rước ông bà về ăn Tết cùng con cháu",
    "Cầu tổ tiên phù hộ năm mới an khang"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Rước ông bà về ăn Tết cùng con cháu",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894243"
  },
  "question": "Ngày mồng 3 Tết, người Nam Bộ sẽ làm mâm cúng dâng lên bàn thờ để làm gì?",
  "answer": [
    "Cảm ơn tổ tiên vì cái Tết no đủ",
    "Thông báo gia đình đã ăn Tết xong",
    "'Đưa tiễn ông bà' đi"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "'Đưa tiễn ông bà' đi",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894244"
  },
  "question": "Bánh tét là món ăn không thể thiếu trong ngày Tết của người miền Nam với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Gia đình sum vầy",
    "Mùa màng bội thu",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894245"
  },
  "question": "Tục múa lân ngày Tết của người Nam Bộ mang ý nghĩa nào sau đây?",
  "answer": [
    "Cầu mưa thuận gió hoà",
    "Quốc thái dân an",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894246"
  },
  "question": "Người miền Nam thường chưng những loài hoa nào trong ngày Tết?",
  "answer": [
    "Hoa mai, hoa cúc",
    "Hoa đào, hoa ly",
    "Hoa mận, hoa huệ"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Hoa mai, hoa cúc",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894247"
  },
  "question": "Đâu là chợ Tết trên sông nổi tiếng của Sóc Trăng?",
  "answer": [
    "Cái Răng",
    "Ngã Năm",
    "Ngã Bảy"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Ngã Năm",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894248"
  },
  "question": "Đâu là chợ Tết trên sông nổi tiếng của Hậu Giang?",
  "answer": [
    "Cái Răng",
    "Ngã Năm",
    "Ngã Bảy"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Ngã Bảy",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894249"
  },
  "question": "Theo phong tục, người miền Nam sẽ lặt lá mai vào ngày nào?",
  "answer": [
    "01 tháng Chạp",
    "10 tháng Chạp",
    "15 tháng Chạp"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "15 tháng Chạp",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789424a"
  },
  "question": "Vì sao người Nam Bộ chưng hoa cúc vạn thọ ngày Tết?",
  "answer": [
    "Cầu sức khỏe, trường thọ",
    "Cầu đông con nhiều cháu",
    "Cầu gia đình hòa thuận"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cầu sức khỏe, trường thọ",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789424b"
  },
  "question": "Người Nam Bộ đổ đầy nước trong lu, khạp ngày 30 Tết với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Tiền vô như nước",
    "Con cái đầy nhà",
    "Buôn bán thuận lợi"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Tiền vô như nước",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789424c"
  },
  "question": "Tết Tây Nam Bộ là sự giao thoa của 4 dân tộc nào?",
  "answer": [
    "Tày, Nùng, Dao, Mông",
    "Kinh, Chăm, Hoa, Khmer",
    "Kinh, Khmer, Thái, Mèo"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Kinh, Chăm, Hoa, Khmer",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894238"
  },
  "question": "Người miền Nam ăn thịt kho tàu trong ngày Tết với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Tình duyên gắn kết",
    "Tròn đầy viên mãn",
    "Sức khỏe tràn đầy"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Tròn đầy viên mãn",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789424e"
  },
  "question": "Loại mứt Tết gắn liền với người miền Nam là gì?",
  "answer": [
    "Mứt quất",
    "Mứt nho",
    "Mứt dừa"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mứt dừa",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789424f"
  },
  "question": "Tại sao người miền Nam kiêng chưng cam trên mâm ngũ quả?",
  "answer": [
    "Mang ý nghĩa cam chịu",
    "Màu sắc không đẹp",
    "Mau hỏng"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mang ý nghĩa cam chịu",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894250"
  },
  "question": "Đâu là loại hình văn hoá nghệ thuật không thể thiếu trong lễ hội Tết của người Nam Bộ?",
  "answer": [
    "Đờn ca tài tử",
    "Dân ca quan họ",
    "Hát Then"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Đờn ca tài tử",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894251"
  },
  "question": "4 loại đàn truyền thống được sử dụng trong đờn ca tài tử của người Nam Bộ gồm những gì?",
  "answer": [
    "Đàn piano, đàn violon, đàn ghita",
    "Đàn kìm, đàn cò, đàn tranh và đàn bầu",
    "Đàn ghita, đàn cò, đàn nhị, đàn tranh"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Đàn kìm, đàn cò, đàn tranh và đàn bầu",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894252"
  },
  "question": "Trong các bài hát sau, đâu là bài đờn ca tài tử nổi tiếng?",
  "answer": [
    "Dạ cổ hoài lang",
    "Lý con sáo",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894253"
  },
  "question": "Đâu là bài dân ca Nam Bộ được yêu thích trong những ngày Tết?",
  "answer": [
    "Vui Tết miệt vườn",
    "Xuân Tây Bắc",
    "Dân ca Xứ Nghệ"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Vui Tết miệt vườn",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894254"
  },
  "question": "Đờn ca tài tử của người Nam Bộ xuất hiện từ thời điểm nào?",
  "answer": [
    "Thế kỷ XIX",
    "Thế kỷ XX",
    "Thế kỷ XXI"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Thế kỷ XIX",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894255"
  },
  "question": "Đâu là những nghệ thuật trình diễn đặc trưng trong lễ hội Xuân của người Nam Bộ?",
  "answer": [
    "Múa lân",
    "Đờn ca tài cử",
    "Cả 2 phương án trên"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Cả 2 phương án trên",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894256"
  },
  "question": "Lô tô phổ biến ở miền Tây từ thời điểm nào?",
  "answer": [
    "Thế kỷ XVII",
    "Thế kỷ XIX",
    "Thế kỷ XX"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Thế kỷ XX",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894257"
  },
  "question": "Tại sao người miền Nam kiêng chưng quả lê trên mâm ngũ quả?",
  "answer": [
    "Không hợp khẩu vị",
    "Mang ý nghĩa không tốt",
    "Dễ hư hỏng"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mang ý nghĩa không tốt",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894258"
  },
  "question": "Đầu năm, người miền Nam kiêng xuất hành vào ngày nào?",
  "answer": [
    "Mồng 1",
    "Mồng 3",
    "Mồng 5"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Mồng 5",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de7894241"
  },
  "question": "Người miền Tây có phong tục nấu chè vào đêm giao thừa với ý nghĩa gì?",
  "answer": [
    "Tiền bạc rủng rỉnh",
    "Phúc lộc vào nhà",
    "Gia đình sum họp"
  ],
  "type": "easy",
  "correctAnswer": "Gia đình sum họp",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
},
{
  "_id": {
    "$oid": "659cab63c41f5b5de789424d"
  },
  "question": "Đối với người miền Nam hoa càng nhiều cánh thì năm mới sẽ như thế nào?",
  "answer": [
    "Càng tất bật lo lắng",
    "Càng đông con nhiều cháu",
    "Càng gặp nhiều may mắn"
  ],
  "type": "hard",
  "correctAnswer": "Càng gặp nhiều may mắn",
  "category": "trenben_duoithuyen",
  "__v": 0
}]